職津處離職潮 僅3.3%人獲派$4,000

職津處離職潮 僅3.3%人獲派$4,000

職津處為推行關愛共享計劃而聘用約700人，至今約30人離職。資料圖片

【本報訊】負責審批派發「關愛共享計劃」4,000元現金的在職家庭津貼辦事處，被揭逼員工「跑數」及狂加班，令不少人「劈炮」。財經事務及庫務局局長劉怡翔證實，職津處至今有約30人離職，但強調無要求員工跑數。截至本月10日，僅約3.3%申請獲批及發放款項，劉對計劃令市民不滿深表歉意。

早前有職津處合約員工向工會投訴，指為盡快處理龐大積壓申請，該處管理層逼員工跑數，每人每日需輸入250份申請及發放通知短訊，每日最少加班兩至三小時，周六更需全日上班，令不少人劈炮。

管理層「唔敢再捽數」

劉怡翔昨書面回覆立法會質詢時表示，職津處為推行關愛共享計劃而聘用約700人，至今約30人離職，當局不掌握離職原因，強調沒要求員工每日完成指定工作額；當局會靈活調配人手審批申請及發放款額，務求盡快完成，有需要時會增聘人手。

香港文書職系公務員總會總幹事梁籌庭向本報表示，自職津處逼員工跑數事件曝光後，據其了解，該處管理層已收斂，「唔敢再捽數」，工會再無收到投訴；他建議政府增聘人手處理，「趁暑假請多啲人，加快處理積壓個案」。

劉怡翔續透露，職津處共接獲約344萬份申請，截至本月10日，該處已向約339萬宗申請發出確認，但僅就約11.2萬宗成功申請發放款項，佔整體申請約3.3%。他對推行計劃令市民不滿深表歉意，稱職津處需處理及確認申請，當中涉及退稅及差餉寬減等計算，需時完成相關程序。

提及有人在網上呼籲內地來港求學或工作人士，不論是否合資格也遞交申請，劉指關愛共享計劃申請人必須於2018年12月31日持有香港身份證，不包括來港工作、求學或接受培訓的香港非永久性居民及其受養人，也不包括以訪客身份來港人士。職津處會與相關政府部門核實申請人是否合申請資格。另菲律賓在囚港人鄧龍威被指透過家人提交申請，劉稱不評論個案，重申若香港居民在外地被拘留或服刑，而非移居海外，都符通常居港要求。

■記者謝明明

上一則
上一則
專攻醉酒佬 盜竊黨電子支付掠20萬

下一則
下一則
六四30年：登台灣東吳大學講壇 學者吳仁華開六四課

又唔見佢出post請人
窮撚表示就算係泥漿摔角都想入去打

做私人工19文員都好過做職津

請暑期工都大把年青力壯學生哥幫手啦, ON9

遲早出黎話取消派發

求其整個google form都高效率過人手入data 啦dllm

係囉班後生點都快手過班中年老野

開短期合約請班放暑假既大專生，實有人肯做

00後識閪倉速咩，冇語音點打字

大學生去做dse監考對mc都唔做你朝九晚六啦，朝九晚六點解唔做intern
補習教琴仲輕鬆

職津處 大家諗下 原本佢地應該多唔多野做

一下子要跑數 班老屎忽踩你都傻啦

你個個個都有intern 補習咩
再唔係請dse雞

當年薯片佬都知公墓員邊撚會同你做野，一野批左比錢行搞

想搵學生笨柒

中高層全部唔做野
比晒D細嘅做

佢其實開幾錢人工同咩位叫人入去做

我寧願收唔到4000都想睇下件事點收科

去ig請打字員係咪就係呢啲？

請撚埋d廢人返黎

屌你老母臭閪垃圾政府

晒錢請人 又呢樣果樣

搞埋啲戇尻野

不如俾銀行搞仲好

請d 暑期工，part time早夜更，office 開24全力攪果d form 有冇得諗

屌屌屌屌屌

屌你老母派4000蚊都搞成世, 究竟個政府係做乜撚, 平時交稅就係養班撚屌垃圾, 對撚住共狗主人就個個狗衝去含, 屌你老母

正

一份份咁計可能一個月清撚晒

正宗亞洲最垃圾政府之一

早就應該整個system啦
就算真係18個月都快過依家咁啦
仲慳埋印表錢 信封 郵費 市民既時間
下次又可以再用 不過唔知係咪內部知東大愚會洗曬D錢所以唔會再有派錢

倉乜鬼嘢速 倉頡速成好難打咩 仲屌00後

之前有報道都講印表既數量同IFC差唔多高，香港真係幾咁環保同高科技城市呀

咩話 學人智慧城市？

攪到一鑊泡，波叔咁既腦袋都可以做高官幾十萬月薪，荒謬之極

HK NO IT

環保團體呢

完美反映政府啲人智商係有問題

填form收4000

咁既人工要人跑數 彩你都on99

日日食二手飯
等住果四千開飯

搞到成鑊粥

強調沒要求員工每日完成指定工作額

公務員仲有人工加

其實佢搞完之後支出仲大過 每人派4000

要班老屎忽同你跑數

其實由上年到今年都未有，分分鐘要到下年橫跨3年…係咪應該計返息？然後個計算多咗又推遲d派，遲多咗個息又計過，又要重頭計過結果又遲咗，然後不停重複呢個cycle咁就唔洗派了

等睇下年都未派完

用電腦整form
print出黎填
用人手入返電腦

得罪講句 智商高少少都唔會諗到咁做
根本用返電腦填資料就得
驚廢老唔識用電腦
每區定期開幾個社區中心幫d廢佬
有凳坐有冷氣嘆

同埋環保撚今次唔沖出黎話晒紙

等睇行政費超支

要跑數以為會出2萬蚊人工 aco都高過佢

派錢派到咁不如唔好派
唔搞網上申請又要人手入返資料入電腦
世紀級

00後唔放心畀私隱嘢佢哋搞

搞搞埋埋全民派又快又有成本效益

派撚到支爆都未派完

過多一排邊個敢出聲咪送返大陸 危害國家安全 煽動顛覆國家政權

等睇行政費超過派出資助

我諗到個超好既方法幫正苦

佢可以用contact價請一堆aco申請人入去做，講明production最高果10%就俾offer佢當面試

又請到打得既aco又拆左今次

有好多私人公司辦公室都係咁做野
怕孭鑊不思進取ga老野人口比例佔多數

咁google咪有晒資料

Dklm 中學畢業 四肢健全都做得啦
洗撚1年辦公室經驗咩... 咪又係打字/搬野

搵班DSE幾日就起貨啦
請埋啲死老餅梗係慢架

正喎

朝十晚十 50個鐘都有一大班dse雞做啦

發夢見到有班請黎淨係拆信。宜家截左止，信又冇，佢地齋坐

3.3% 屌你老母

分分鍾年尾未處理到一半 就索性人人四千

不嬲公營市場利益係嚴重傾向廢老員工

索性今年ca aco面試 每人要入10份form count時間當ref

有幾ON9先會再請返班退休公務員廢老返黎坐

隨時一個月搞掂哂

咁嘅管理

反正派唔派都無人去遊行架啦，你覺得可以點收科？

其實人手對form呢d 70年代產物點都唔會快，最好都係比電腦搞

呢d一早知啦

環保l只會幫佢地金主講說話，唔關佢事嘅當無發生過

搞派錢都要捽數？
咁低人工彩你都戇鳩啦

政府等你第一句好耐，佢就係特登做到好似遠古時期咁等班市民唔夠膽叫佢派多次錢

啊茂不知幾醒

好似上次派$6000咁咪得囉 多鳩餘

強調沒要求員工每日完成指定工作額
下 我之前做唔夠 比上司屌玩針對

你諗下有冇可能先，幾百萬form加埋d混吉嘅留學簽證l，要一個月人手對掂喎。（佢有OCR應該會好啲但我唔覺得今次會俾OCR software俾人做，根本專登玩嘢）

有問題嗰d前幾個月人手拆信嗰陣已經check 咗齊唔齊，入得嗰d都係攤平咗既正常form

每日處理5000份，職津處700條友，平均每人每日處理7.14份。根據250份要求，實做者估計大約得二三十人，其他670條友都喺寄生蟲丶廢老

實做果30人係咪就係辭職走果30人

一日一人250份 都17萬份啦
依家一個月先派到11萬份
扮乜撚野被迫害呀 成班垃圾廢老

慘喇！根據廢老效率，每日只可處理最多1份

03後仲用倉速？
用拼音㗎啦

開40蚊per hour
再加佣金 當$1 一份

應該半個月搞掂

個半月先得3.3%
咁咪仲要派多三年幾先搞得掂

政府好撚野, 用$4000成本去派$4000

冇民主結果一個都唔洗問責

有冇巴打組團入去做，做政府工到退休
退休前入唔入得晒啲表呢

On9, 唔係input data 咁簡單架嘛，重要逐個部門審批， 唔係咁易架，入完資料重要追證明文件呢？未做過政府咪撚咁多野講啦

政府寧願浪費行政費都唔想派多d錢畀你勢
黐撚線政府

呢個人工唔使跑數都on9啦

不如比5分鐘我，我自己去辦事處到入機啦